PostFix.API
=======

## Что это?

PostFix -- это инструмент помогающий обнаружить и исправить орфографические,
пунктуационные и стилистические ошибки в тексте статьи на русском языке. 
Он предоставляет интерфейс для получения маркированой версии текста,
которая содержит в себе предполагаемые ошибки, предложения по их исправлениям
и комментариям.

## Для кого?

Для всех, кто пишет статьи на русском языке.

## Где найти?

Актуальная версия API размещена по адресу `https://piszi-api.herokuapp.com/`. Все функции работают по методу POST, принимая входные данные в теле запроса.

## Обзор функций

* `api/v1/piszi` -- добавляет в текст рекомендации по его улучшению
* `api/v1/topics` -- по заданному тексту выялвяет набор тем, к которым он может принадлежать
* `api/v1/related` -- по заданному тексту находит наиболее популярные статьи на схожую тематику на ПостНауке.
 
### `api/v1/piszi`

Принимает на вход и отдаёт как результат JSON одного и того же формата:

```
[
    {
        "original": ...,
        "error": ...,
        "variants": [...],
        "private": {
            ...
        }
    },
    ...
]
```

Массив объектов, описывающих куски текста.

* `original` -- текст, который стоит на этом месте в оригинальном тексте. Единственное обязательное поле.
* `error` (опционально) -- описание ошибки, которую предлается исправить.
* `variants` (опционально) -- предлагаемые варианты замены.
* `private` (опционально) -- служебное поле. Будет скопироано без изменений во все куски, на который разобьётся текст.

### `api/v1/topics`

На вход принимает plain текст. На выход даёт JSON-список строк -- предполагаемых тем.

### `api/v1/related`

На вход принимает plain текст. На выход даёт JSON следующего формата:

```
[
    {
       "title": ...,
       "url":...
    },
    ...
]
```

Массив найденных статей.

* `title` -- заголовок статьи
* `url` -- ссылка на статью
